<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Blox | Мой сайт</title>
    <link>https://dsyakovleva.github.io/tags/hugo-blox/</link>
      <atom:link href="https://dsyakovleva.github.io/tags/hugo-blox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hugo Blox</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dsyakovleva.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Hugo Blox</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/tags/hugo-blox/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/post/04/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dsyakovleva.github.io/post/04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-что-принесла-неделя-немного-теории-немного-практики&#34;&gt;📌 Что принесла неделя: немного теории, немного практики&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе получилось хорошо распределить время между учёбой и проектами — делюсь основными моментами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На парах по веб-технологиям разобрали адаптивную вёрстку. Попробовала сверстать макет под мобильные устройства — оказалось, что медиазапросы не так страшны, как казались.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В курсе по базам данных начала работать с SQL-запросами на выборку и фильтрацию. Когда видишь, как данные «отзываются» на команды — чувствуешь настоящую силу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В свободное время продолжила разрабатывать прототип интерфейса для учебного проекта. Использую Figma и стараюсь учитывать UX — хочется, чтобы пользователю было удобно на всех этапах.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;А ещё — впервые попробовала связать HTML-форму с серверной частью на Flask. Маленький шаг, но очень мотивирующий.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Неделя прошла под знаком «делай и проверяй». И это работает.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/post/03/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dsyakovleva.github.io/post/03/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-итоги-недели--прикладная-информатика&#34;&gt;📊 Итоги недели — прикладная информатика&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе получилось держать баланс между теорией и практикой:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;📁 На управлении проектами разобрали реальные кейсы — от задач до метрик качества.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧮 Алгоритмы продолжают усложняться, но постепенно выстраивается системное понимание.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🖥️ На лабораторных — моделирование бизнес-процессов через BPMN. Очень наглядно и, наконец-то, не “для галочки”.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 Отдельный фокус — работа с литературой: как грамотно оформлять источники, какие сервисы облегчают жизнь, и зачем вообще всё это нужно.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Неделя прошла без перегрузов, но с хорошим уровнем концентрации. Главное — продолжать в этом ритме.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/post/02/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dsyakovleva.github.io/post/02/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-итоги-учебной-недели&#34;&gt;📚 Итоги учебной недели&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Привет! Это Дарья, студентка первого курса прикладной информатики. 🎓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была насыщенной:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🔹 Разбирались с алгоритмами и структурами данных — мозг закипал, но стало понятнее!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🔹 Познакомились с Markdown — теперь знаю, как красиво оформлять текст.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🔹 Практиковались в программировании на C++, решали задачи на циклы и массивы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Учеба идет полным ходом, жду следующей недели! 🚀&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dsyakovleva.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;моя-неделя-вдохновение-и-новые-открытия&#34;&gt;Моя неделя: вдохновение и новые открытия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На этой неделе я погрузилась в изучение новых тем по программированию.
Одним из самых интересных открытий стал курс по алгоритмам,
где мы разбирали задачи на графы. Это было непросто, но безумно
увлекательно!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также в университете у нас прошла лекция по системному программированию,
где я узнала, как работают операционные системы на низком уровне.
Теперь я точно понимаю, как важна эта база для разработки сложных
приложений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Среди личных достижений — я наконец-то разобралась в настройке
своего окружения для работы с Linux, что очень облегчило мою учебу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неделя была насыщенной и мотивирующей, и я с нетерпением жду новых вызовов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
