<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wowchemy | Мой сайт</title>
    <link>https://dsyakovleva.github.io/tags/wowchemy/</link>
      <atom:link href="https://dsyakovleva.github.io/tags/wowchemy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Wowchemy</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dsyakovleva.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Wowchemy</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/tags/wowchemy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как ученому заявить о себе: персональный сайт на Hugo Academic</title>
      <link>https://dsyakovleva.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dsyakovleva.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;цифровая-витрина-для-научной-карьеры&#34;&gt;Цифровая витрина для научной карьеры&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Современный ученый давно вышел за пределы лаборатории и печатных журналов. Публикации, проекты, конференции, курсы — всё это требует представления. Вместо разрозненных ссылок и устаревших резюме можно создать единое, стильное и удобное пространство — &lt;strong&gt;персональный сайт&lt;/strong&gt;. И здесь на помощь приходит &lt;strong&gt;Hugo Academic&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-hugo-academic&#34;&gt;Что такое Hugo Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это готовый шаблон сайта для исследователей и преподавателей, построенный на сверхбыстром генераторе Hugo. Он позволяет создать персональную страницу, не погружаясь в веб-разработку, и при этом — сохранить гибкость и контроль над содержанием.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;чем-полезен-сайт-ученому&#34;&gt;Чем полезен сайт ученому?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Концентрирует профессиональный путь.&lt;/strong&gt; Исследования, публикации, презентации и проекты — всё в одном месте.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Повышает узнаваемость.&lt;/strong&gt; При поиске вашего имени в интернете первым делом появится не случайная новость, а ваш сайт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Упрощает связи.&lt;/strong&gt; Контактная информация, профили в сетях и научных базах доступны без лишних кликов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ускоряет доступ к публикациям.&lt;/strong&gt; Больше не нужно пересылать статьи по запросу — они уже размещены на сайте.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;структура-без-лишнего&#34;&gt;Структура без лишнего&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сайт на Hugo Academic не перегружен: он чёткий, минималистичный и сфокусирован на главном. Вот типичная структура:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Главная страница.&lt;/strong&gt; С кратким представлением и фото.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Публикации.&lt;/strong&gt; Ссылки на статьи, тезисы и книги, оформленные по академическим стандартам.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Проекты и исследования.&lt;/strong&gt; Описание направлений работы, в том числе междисциплинарных.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Преподавание.&lt;/strong&gt; Курсы, методички, ссылки на обучающие материалы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Блог.&lt;/strong&gt; Если вы хотите делиться размышлениями или пояснять сложные темы простым языком.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;гибкость-без-стресса&#34;&gt;Гибкость без стресса&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что Hugo — это статический генератор сайтов, Hugo Academic избавляет от технических сложностей. Вы работаете с простыми текстовыми файлами, настраиваете внешний вид через конфигурацию и получаете чистый, быстрый и защищённый сайт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А самое приятное — вы не зависите от внешних платформ. Всё, что на сайте, — ваше. Без рекламы, навязанных интерфейсов и внезапных изменений политики.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итог&#34;&gt;Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сайт научного работника — это не роскошь, а современный стандарт. Он не только помогает показать, кто вы и чем занимаетесь, но и создает новый канал общения с академическим и профессиональным сообществом.&lt;br&gt;
Hugo Academic — это простой способ сделать этот шаг грамотно, красиво и эффективно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
